支那ofo共享單車屢傳破產 員工搬離北京總部

大陸共享單車泡沫化後，不少單車業者相繼破產倒閉。屢次傳出面臨倒閉的ofo小黃車，其員工正陸續搬離北京總部，前往他處辦公。

員工搬離北京總部綜合陸媒報導，ofo員工正搬離位於理想國際大廈的北京總部，前往ofo在北京的另一辦公
地點，即互聯網金融中心。

理想國際大廈的10、11、15和20樓原是ofo的辦公區域。ofo的10和11樓辦公室已封禁，門外貼有「非緊急情況下請勿啟用」的封條，時間是2018年9月30日，門內設備均已拆卸。15和20樓租約也即將到期，員工將陸續搬離。

據悉，上週五（11月2日）很多員工都在公司裡打包行李，辦公室內紙箱隨處可見。此外，ofo也在變賣辦公桌和電視機等辦公用品。

一名ofo離職員工表示，面對ofo今天的處境，不少員工內心都有頗多唏噓和惋惜。

開始重組方案近日，ofo的負面消息不斷。在10月31日，「界面」引述知情人士說，ofo整體負債為64.96億元（人民幣，下同），其中，用戶押金為36.50億元，供應鏈為10.20億元。

目前，已有一家大型券商中介機構入場做ofo重組的方案。

10月31日晚間，有ofo員工在網路發布匿名消息，稱自己是ofo人，現已被離職。他透露，公司已大幅裁員，現已剩下不到1,000名員工，去年年會時，公司還有3,400多人，2月時公司只剩下3,000人。

大量用戶押金被延遲退還與破產、裁員同時壓在ofo身上的另一座大山，是近日大量用戶的退押金行為。

10月27日起，ofo小黃車退還押金時間一再延遲的消息頻頻爆出，從起初的3個工作日延至10個工作日，再延至現在的15個工作日。一些用戶表示，自己的押金延遲1個月還未退還，客服失聯，投訴無門。

創辦人卸法人代表事實上，今年以來共享單車步入寒冬，此後ofo頻傳不利消息，降薪裁員、資金鏈斷裂、高管離職、巨額欠款等，撤出海外市場消息亦不斷。

ofo創辦人戴威在公司內部承認ofo迎來「至暗時刻」，並一度表態：「不想戰鬥到底的員工，現在就可以離開公司。」

ofo拒絕和摩拜合併，拒絕股東滴滴和阿里的把控，戴威和資本的關係進入微妙階段，而ofo的收購價持續降低。

在10月22日，ofo將大陸運營主體公司「東峽大通（北京）管理諮詢有限公司」的法定代表人由創始人戴威變更為陳正江，被指是創始人出局讓位。

截至今年年底，共享單車即將走過3個年頭，短短數年卻有六十多家企業凋零，成堆的廢棄單車，遍布失修的壞車……

最終結果是收割消費者旅美經濟評論人士秦鵬11月4日對大紀元記者表示：ofo早該同意併購的，共享經濟和千團
大戰一樣，這種行業有以下的特點：

秦鵬說：「第一是最後活下去的只會有幾個，2～3家寡頭壟斷的特性非常明顯，互聯網時代全國性業務普遍是這個特點。

第二，這是個燒錢的行業和時代，國內這些新經濟行業只是商業模式創新、並沒有技術壁壘，一旦有什麼好商業模式出來，就會有一堆模仿的，那麼國內投資人遵從『剩』者為王的商業鬥爭法則，就一定會開始砸錢燒錢比拼，圈地大戰。

早期主要是（拼）圈地的執行力和管理能力。等塵埃落定，就往往開始收割消費者了。滴滴（網約車）行業也是這麼走過來的。

這一點跟美國還是有一些區別，雖然在商業模式上，共享經濟最早是從Uber（網約車）和airbnb（在線民宿租賃）開始的，但是一般美國人不會過度模仿，也不會過度在這方面競爭，他們寧願去花時費力地搞一些帶有技術壁壘的東西。這種純燒錢拼模式的，也有一些巨頭們會投資，但是無法想像會瘋狂到全國投資，千團大戰、千家單車、一窩蜂共享模式的地步。」

香港班奶支傻HEA開始叫退按金未?

香港人又亂放單車，搞到人地做唔住
唔夠義工幫手，香港人質素低，唔配民主！

咁快收皮
又話大水喉
渣架

試下將d單車賣去一帶一路